\chapter{Постановка задачи}
Темой курсового проекта является сегментации заданных контуров на изображении, получаемом с веб-камеры или заданном пользователем. Данная задача сводиться к отысканию на плоскости изображения замкнутых контуров и их векторизации. КА позволяет эффективно решать основные проблемы распознавания образов – перенос, поворот и изменение масштаба изображения объекта. Методы КА инвариантны к этим преобразованиям. Выполнение данной задачи было разбито на несколько этапов:
\begin{enumerate}
 \item Получение изображения с веб-камеры или из указанного пользователем файла
 \item Предварительная обработка изображения
 \begin{enumerate}
 \item (Опционально) Предварительная гауссова фильтрация изображения
 \item Перевод изображения в полутоновое 
 \end{enumerate}
 \item{Сегментация обработанного изображения}
 \begin{enumerate}
 \item Бинаризация и выделение контуров детектором границ Канни-Дериха
  \item Нахождение замкнутых контуров на выделенном изображении
  \item Распознавание выделенных замкнутых контуров на обработанном изображении, их эквализация и сверка с загруженными шаблонами
 \end{enumerate}
 \item Визуализация результатов
\end{enumerate}
Для реализации курсового проекта была разработана IDEF схема приложения(рис. \ref{fig:idef1}(первый уровень), \ref{fig:idef2}(второй уровень), \ref{fig:idef3} (третий уровень) )
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{idef1}
\caption{IDEF схема 1-ый уровень}
\label{fig:idef1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{idef2}
\caption{IDEF схема 2-ый уровень}
\label{fig:idef2}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{idef3}
\caption{IDEF схема 3-ый уровень}
\label{fig:idef3}
\end{figure}
\pagebreak